---
sidebarDepth: 3
---

# Meetup SNDS
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Les Meetups SNDS sont des séminaires durant lesquels sont présentés des travaux sur le SNDS. 

Ils sont ouverts à toute personne de la communauté scientifique, médicale, professionnelle, associative, ou encore étudiante. 

Pour être informé des nouveaux événements et s'y inscrire, merci de rejoindre le groupe Health Data Hub sur cette page internet [groupe meetup Health Data Hub](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/).

Nous aimerions organiser des Meetup SNDS dans d'autres villes que Paris. 
Merci de nous contacter si vous souhaiter initier un groupe local.  

- [Chaîne youtube](https://www.youtube.com/channel/UCFmHnLZ31EgSrPhZQTM9weQ) du HealthDataHub
- [Dossier sur GitLab](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds/tree/master/files/presentations) contenant l'ensemble des présentations

## 2020.02.20 Meetup-SNDS5

[Page de l’événement](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/events/268318992/)

### Le PMSI
- Titre : Les coulisses du PMSI
- Présenté par : Marlène BERNARD, ingénieur statisticien, Sandra STEUNOU, chef de service adjoint, Pauline RENAUD, chef de service (ATIH)
- Support de présentation :
[pptx](../files/presentations/meetup-snds5/20200220_meetupsnds5_pmsiatih.pptx)

### Algorithme de typage du diabète 
- Titre : Développement d’un algorithme de typage du diabète à partir de données de la cohorte Constances et son application dans le SNDS
- Présenté par : Sonsoles Fuentes, doctorant (Santé Publique France)
- Support de présentation : 
[pptx](../files/presentations/meetup-snds5/20200220_meetupsnds5_spf_typdiab.pptx)

### ReDSiam, des algorithmes disponibles 
- Titre : Le réseau ReDSiam : des algorithmes pour identifier des pathologies dans le SNDS
- Présenté par :  Emeline Heyndrickx de l’unité Cohortes épidémiologiques en population (UMS 11 - Inserm)
- Support de présentation :
[pdf](../files/presentations/meetup-snds5/20200220_meetupsnds5_redsiam.pdf)

## 2019.11.28 Meetup-SNDS4

[Page de l'événement](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/events/266283776/)

### Le CépiDc
- Titre : Comment les données du CépiDc sont-elles collectées et quelles sont leurs possibles utilisations ?
- Présenté par : Grégoire Rey, directeur du CépiDc (CépiDc-Inserm)
- Support de présentation :
[pptx](../files/presentations/meetup-snds4/2019.11.28_CEPIDC_MPL-2.0.pptx),
[pdf](../files/presentations/meetup-snds4/2019.11.28_CEPIDC_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/_0rrgW1kMQA" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

### Le service santé de la Cnil 
- Titre : Le service santé de la Cnil : ressources, méthodes et points de vigilance
- Présenté par : Hélène Guimiot-Breaud (Cheffe du service de la santé de la Cnil)
- Support de présentation : À venir

### Histoire d’un appariement SNDS chez Clinityx
- Présenté par :  Nicolas Glatt (directeur général et co-fondateur de Clinityx)
- Support de présentation :
[pdf](../files/presentations/meetup-snds4/2019.11.28_CLYNTIX_France-Tavi_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/4eqnTq_hYIk" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

## 2019.09.19 Meetup-SNDS3

[Page de l'événement](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/events/264156369/)

### Espace ANSM
- Titre : Espace ANSM, rubrique à brac et boîte à outils
- Présenté par : Thien le Tri (ANSM Epi-Phare)
- Support de présentation :
[pptx](../files/presentations/meetup-snds3/2019.09.19_EpiPhare_Espace-ANSM_MPL-2.0.pptx),
[pdf](../files/presentations/meetup-snds3/2019.09.19_EpiPhare_Espace-ANSM_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/CmeVbjNtLNQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

### Boîte à outils du data scientist 
- Titre : La boîte à outils du data scientist pour analyser les données du SNDS
- Présenté par : Martin Prodel (HEVA)
- Support de présentation :
[pptx](../files/presentations/meetup-snds3/2019.09.19_Heva_Boite-a-outil-data-scientist_MPL-2.0.pptx),
[pdf](../files/presentations/meetup-snds3/2019.09.19_Heva_Boite-a-outil-data-scientist_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/ytpi4PRXYZc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
  
### Datathon OMOP-CDM
- Titre : Présentation du modèle de données commun OMOP, et du travail de conversion réalisé par le groupe interChus, qui mène à l'organisation d'un datathon multi-centre
- Présenté par : Nicolas Paris (APHP) et Matthieu Doutreligne (DREES)
- Support de présentation :
[pptx](../files/presentations/meetup-snds3/2019.09.19_APHP_DREES_OMOP-datathon_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/ARhlmnBi_to" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

## 2019.06.12 Meetup-SNDS2

[Page de l'événement](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/events/261637008/)

### 1990 - 2019 : du rêve à la réalité
- Titre : 1990 - 2019 : du rêve à la réalité, le regard d'un clinicien sur le SNDS
- Présenté par : le Dr Bertrand Lukacs (APHP)
- Support de présentation :
[ppt](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_Lukacs_SNDS-du-reve-a-la-realite_MPL-2.0.ppt),
[pdf](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_Lukacs_SNDS-du-reve-a-la-realite_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/xAbyRQW8KlU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

### Application du Big Data 
- Titre : Application du Big Data sur les données du SNDS 
- Introduit par : Emmanuel Bacry
  - Directeur de recherche CNRS Université Paris Dauphine
  - Directeur scientifique de l’INDS
  - Responsable projets data-santé à Polytechnique
- Présenté par : Youcef Sebiat (Chef de projet data-santé à Polytechnique)
- Support de présentation :
[GSlides](https://docs.google.com/presentation/d/1QhqVp8tJvf4hKPF8zqSz7rE9oGhTzYpuQQwH2iP46co/edit?usp=sharing),
[pdf](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_CMAP-XDataInitiative-CNAM_Application-Big-Data-sur-le-SNDS_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/YsGsgD_NEUc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
  
### Temporalité des données 
- Titre : Temporalité de la restitution des données dans le SNDS – Synthèse pour les analyses longitudinales 
- Présenté par : Cedric Collin (Pharmacoépidemiologiste chez IQVIA)
- Support de présentation :
[pptx](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_IQVIA_Temporalite-restitution-SNDS_MPL-2.0.pptx),
[pdf](../files/presentations/meetup-snds2/2019.06.12_IQVIA_Temporalite-restitution-SNDS_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/-wGL753gCrI" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

## 2019.03.27 Meetup-SNDS1

[Page de l'événement](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/events/259764548/)

### Documentation ouverte
- Titre : Documentation ouverte du SNDS sur GitLab 
- Lien : [documentation-snds.health-data-hub.fr](https://documentation-snds.health-data-hub.fr/)
- Présenté par : Anne Cuerq (INDS) et Pierre-Alain Jachiet (DREES)
- Support de présentation :
[GSlides](https://docs.google.com/presentation/d/1WvC4879Exta3Iv5vT9p-aHdzEjl4vy4ElymcNYWDXCQ/edit#slide=id.g54f4ce99ab_0_5),
[pdf](../files/presentations/meetup-snds1/2019.03.27_INDS_DREES_Documentation_SNDS_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/JpUbZUWwEt4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
    
### Schéma formel et Dictionnaire interactif 
- Lien : [drees.shinyapps.io/dico-snds](https://drees.shinyapps.io/dico-snds/)
- Présenté par : Matthieu Doutreligne et Viktor Jarry (DREES)
- Support de présentation :
[GSlides](https://docs.google.com/presentation/d/1XMGUJKcxy1zqfII-EtQDbmR2tljj6A8NIyEiEKJmz-Q/edit#slide=id.g54533cc6ad_0_0), 
[pdf](../files/presentations/meetup-snds1/2019.03.27_DREES_schema_dico_snds_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/aAeAB301zzM" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

### Appariements entre les cohortes et le SNDS
- Titre : Appariements entre les cohortes et le SNDS - zoom sur un cas concret
- Présenté par : Mehdi Gabbas et Brice Dufresne ([Cnam](../glossaire/Cnam.md))
- Support de présentation :
[pptx](../files/presentations/meetup-snds1/2019.03.27_CNAM_Possibilités_Appariement_SNDS_MPL-2.0.pptx),
[pdf](../files/presentations/meetup-snds1/2019.03.27_CNAM_Possibilités_Appariement_SNDS_MPL-2.0.pdf)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/8M12owyEst4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>